<b>新手开车怎么省油 养成良好习惯是关键</b>

<font color=#dd1100>人车合一</font>

开车省油技巧虽然有很多，但万变不离其宗，优良的驾车习惯和对车辆的掌控是最重要的。操控车的每一个动作自然流畅，车辆行驶过程提速与降速衔接顺畅，起步、停车动作准确娴熟。这是节油的重要因素。

<font color=#dd1100>保持最优速度</font>

加速时最费油。行车越平稳，刹车次数越少，加速次数就越少，必然越省油。此外，如果你把油门踩到底，油耗有可能达到平时的两倍。最低的经济行车速度通常是50至60公里/小时。注意，即使在发动机空转时，汽油也在消耗。当发动机达到约每分钟2000转至3000转时(不同车型转速略有不同)应及时换高挡，对于柴油发动机也应该如此操作。

<font color=#dd1100>避免空转</font>

如果你在一个红灯特别长的十字路口，或者车上的同伴下车办事你需要等待，这时你最好让发动机熄火，尽量避免发动机空转，发动机空转3分钟的油耗就可让汽车行驶1公里。

<font color=#dd1100>汽车减负</font>

养成经常清理爱车行李箱的习惯。多余的东西，不论是一双球鞋还是半罐机油，都会增加汽车的负重。车上多装45公斤东西，燃油效率比轻车低2%。不要在车顶上放任何东西。一件行李或放满东西的车顶架造成风阻力，会降低汽油里程数5%。如果可以的话，把东西放在车里。45公斤额外的负重=损失1%汽油里程数。

<font color=#dd1100>开窗与空调</font>

在高速公路上行驶时关上窗户，车速超过75公里/小时后，为克服空气阻力，汽车的耗油量将是经济行车速度时的1.5倍。打开的车窗，将对油耗产生负面影响。也就是说，开空调可能比打开车窗省油。

<font color=#dd1100>小编总结：开车省油技巧</font>

相信大家还能说出很多种，小编也只是总结了一些比较常见的问题，总之一句话“不怕难，不怕苦，坚持持久战。”节油不是一朝一夕之功，养成良好的驾车习惯，不仅是节油省钱，更是培养一种良好的品质和平和的态度。